自作之孽

自作之孽 - 古德明

立法會九龍西議席補選，民主派敗北，十多名代表向選民鞠躬道歉，說將檢討闕失，並聽取本土派意見。其實香港民氣之堤潰矣，狂瀾倒矣，民主派那裏有力挽回。

今天，民主派常為人詬病者，一是無所作為，二是缺乏年輕新血。但民主派權力、武力、財力三者俱無，要在當局特設的重重法律限制之下，力抗專政，能夠延緩香港沉淪，已是難得。當然，民主派議員表現或不盡如人意，但大德不踰閑，小德出入可也。偏偏現在不少人卻執着其小德之出入，進而大肆抨擊。總之，奈何官家不得，就打民主派。民主派須有摩西喝開紅海的大手段，喝退中共，帶領港人建立香港國，否則就是尸位素餐，怎樣「檢討闕失」，都會被抵制，都難逃「無所作為」之譏。

至於年輕新血，民主派無疑要多予進身機會。而今天的林卓廷、楊岳橋、譚文豪、陳淑莊等年輕人，表現都見出色。但政壇人物似不應但求年輕甚或貌美。二零一六年，本土派如花少艾游蕙禎當選立法會議員，先以「扑嘢（陽具插牝戶）」論一鳴驚人，再以「支那」論被取消議席，這就是港人需要的政壇新血嗎？是次九龍西補選，本土派區議員陳國強呼籲「焦土政策，一票不投」，待在朝派奏凱之後，卻說「我們只是鬧鬧，想不到現在『大鑊』，慘慘慘」。這就是民主派應聽取的政治智慧嗎？

新香港人要自作孽，誰能管得。民主派盡其在我，即可無愧。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
深澤七郎的回答 (高慧然)

下一則
下一則
找伴 (尊子)